# ADW Mindbox Bundle #

Данные бандл выполняет роль клиента для взаимодейтвия с DirectCRM (сервис компании Mindbox).
Информацию по API данной CRM Вы сможете найти в [Вики Mindbox](https://mindbox.fogbugz.com/default.asp?W1134).


### Основные понятия и положения ###

* **CRM** - сервис для хранения персональных данных о клиентах (ФИО, пол, возраст, адрес, контакты, привязки из соц. сетей).
* **API** - интерфейс получения информации по HTTP-протоколу
* **Сервис** - один из ресурсов API. Представлен одним URI.
    Например, **/v2/customers/current/restore-password** - это сервис для восстановления пароля
* **Операция** - одна из вариаций использования сервиса.
    Например, есть сервис **/v2/customers/current** для работы с клиентскими данными.
    Указав в GET-параметрах **operation=Pro2015.ExtendProfileToStandard** Вы сможете сохранить профиль без адреса.
    
    Некоторые сервисы работают совсем без операций (восстановление пароля).
    
    Некоторые сервисы содержат набор операций по умолчанию (для авторизации достаточно стандартной операции **DirectCrm.LogOn**).
    
    Есть сервисы, у которых имеется список заказных (custom) операций для конкретного проекта (**Pro2015.ExtendProfileToStandard** - сохранение неполных профилей для сайта Простоквашино).
    
* **Авторизационный тикет/токен** - хеш-строка, генерируемая на стороне CRM.
    Используя эту строку и соответствующий сервис CRM можно авторизовать пользователя на сайте на короткий промежуток времени, чтоб он мог сменить пароль. 
    
    Инструкция по генерации авторизационных ссылок данного вида приведена в разделе **FAQ**.
    
* **Дедубликация** - внутренний механизм CRM который определяет наличие у одного пользователя нескольких аккаунтов и объединяет данные в один новый аккаунт.
    Например, пользователь авторизовался на одном из сайтов брендов, использую телефон.
    Позже авторизовался из соц сети. В соц сети указан этот телефон и адрес совпадает - значит один и тот же человек.
    Возможно алгоритм, заложенный в CRM, другой - я просто привел пример.
    
    Механизм запускается автоматически, но о его существовании нужно знать если нужно поддерживать актуально данных в локальной БД.
    
* **Запрет на хранение персональных данных** - в локальной БД сайта нельзя хранить связки персональных данных. Вы можете сохранить к примеру ФИО или только телефон или только емейл.
    Но ни в коем случае нельзя сохранять пары (ФИО + телефон и тд).
    
    По умолчанию в БД будет записываться только ID пользователя из CRM для связок по вторичному ключу.
    
    Для хранения в локальной БД еще каких либо полей читайте о конфигурации и о ключе **customer_decorator_class**.

### Как подключить к проекту? ###

В файле проекта **composer.json** добавляем новые репозитории:

    "repositories": [
        ...
        { "type": "vcs", "url": "https://bitbucket.org/prodhub/mindbox-bundle.git" },
        { "type": "vcs", "url": "https://bitbucket.org/prodhub/rest-client-bundle.git" },
        { "type": "vcs", "url": "https://bitbucket.org/prodhub/guzzle-bundle.git" }
    ]

Выполняем команду:

    $ composer require adw/mindbox-bundle

Добавляем вызов в **app/AppKernel.php**:

    new HWI\Bundle\OAuthBundle\HWIOAuthBundle(),
    new ADW\MindboxBundle\ADWMindboxBundle(),
    new Vesax\GuzzleBundle\VesaxGuzzleBundle(),

Добавляем служебные страницы в роутинг (**app/config/routing.yml**):

    adw_mindbox:
        resource: "@ADWMindboxBundle/Controller/"
        type:     annotation
        prefix:   /
        
Добавляем роутинг даже если планируется написать кастомные страницы 
или реализовать действия через попапы.
**Эти страницы нужны для тестирования базового функционала!**

Добавляем конфигурацию бандла:

    adw_mindbox:
        host:     '%direct_crm_host%'
        brand:    '%direct_crm_brand%'
        channel:  '%direct_crm_channel%'
        key:      '%direct_crm_key%'
        
        customer_decorator_class:       'AppBundle\Entity\Customer'
        customer_edit_type_class:       'AppBundle\Form\Type\EditProfileType'
        customer_decorator_repository:  'app.repo.direct_crm.customer_decorator'
        
        customer_get_operations:
            - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\ExtendProfileToStandard' # пишем свои операции для получения профиля!!
            - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\EditProfile'
        
        customer_edit_operations:
            - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\EditProfile' # пишем свои операции для редактирования профиля!!
            - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\EditLightProfileImplicit'

        social_network_registration_operation: AppBundle\DirectCRM\Pro2015\ExternalRegistration # пишем свои операции для авторизации через соц сети

        social_account_parse_strategy_factory: AppBundle\Security\CustomSocialAccountParseStrategyFactory # пишем 
        кастомную фабрику для кастомной создания стратегии при необходимости

Настраиваем файерволл в **app/config/security.yml**

    providers:
        mindbox_user:
            id: adw_mindbox.security.user_provider
    
    firewalls:
        main:
            anonymous: ~
            logout:
                path: /logout
            oauth:
                resource_owners:
                    facebook:           "/login/check-facebook"
                    vkontakte:          "/login/check-vkontakte"
                login_path:        /login
                use_forward:       false
                failure_path:      /login

                oauth_user_provider:
                    service: adw_mindbox.hwi_oauth.user.provider

### Конфигурация бандла (расширенная версия) ###

По ключу **customer_decorator_repository** передаем имя сервиса, который отвечает за сохранение данных о пользователе в локальной БД.
Подключается сервис так:

    app.repo.direct_crm.customer_decorator:
        class: AppBundle\Repository\DirectCRM\CustomerDecoratorRepository
        factory: [@doctrine.orm.entity_manager, getRepository]
        arguments:
            - '%adw_mindbox.config.customer_decorator_class%'

В данном классе нужно реализовать 3 метода:

* **findByMindboxId** - вернуть сущность из локальной БД, которая является отображением модели пользователя из ЦРМ
* **instance** - экземпляр декоратора (заготовка сущности для БД)
* **save** - сохранение сущности в БД

Если в сущности-декораторе правильно описаны механизму перемещения данных между CRM-моделью и сущностью-декоратором,
то данные методы описываются просто:

    public function findByMindboxId($id)
    {
        return $this->find($id);
    }
    
    public function instance()
    {
        return new $this->_entityName();
    }
    
    public function save(Customer $customer)
    {
        $this->getEntityManager()->persist($customer);
        $this->getEntityManager()->flush($customer);

        return $customer;
    }




Класс, который будет передан по ключу **customer_decorator_class** 
должен наследовать **ADW/MindboxBundle/Customer/Customer** 
и содержать поля, которые необходимо хранить в локальной БД.
Наследуя данный класс, Вы стремитесь в нем описать структуру данных,
которую Вам будет удобно хранить в БД.

С помощью реализации метода **decorateUp** 
Вы указываете как модель данных из CRM преобразуется в сущность.

С помощью реализации метода **decorateDown** 
Вы указываете как будут преобразованны данные сущности в данные модели CRM.

Так же этот класс должен реализовать интерфейс **Symfony\Component\Security\Core\User\UserInterface**.
Чтоб не реализовывать методы, используйте трейт **ADW\MindboxBundle\Security\User\ExternalSecurityUserTrait**.

По ключу **customer_decorator_repository** в конфиг бандла передается имя сервиса, 
который декларирует подключение класса, являющего репозиторием для **customer_decorator_class**.

По ключам **customer_get_operations** и **customer_edit_operations** 
передаем наборы имен классов для работы с пользователями.
Все классы, перечисленные в этих разделах, должны обязательно наследовать класс
**ADW\MindboxBundle\Customer\AbstractCustomerOperation**.
Важен порядок перечисления операций - редко используемые операции пишутся ранее,
часто используемые - позднее.
Например, редактирование профиля выполняют 3 операции - EditLight, EditStandard, EditFull.
Совершенно ясно что заполнение полного профиля будет использовано в последнюю очередь,
чуть чаще будут запролнять стандартный профиль и обязательно вначале использования сайта используют
операцию заполнения минимального профиля.
Значит порядок должен быть такой:

    customer_edit_operations:
        - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\EditFull'
        - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\EditStandard'
        - 'AppBundle\DirectCRM\Pro2015\EditLight'

Операции будут проверятся на доступность и применятся по очереди.
Если операция недоступна - применяется следующая.
Если операция доступна - она выполняется. 
В случае если доступная операция выбросит исключение, ответ сервера будет != 200 и ошибка остановит отрисовку страницы.
Во избежание таких случаев грамотно устанавливайте валидацию данных, которые пользователи передают из форм.
Если Вы уверенны что данные корретны и проблема на стороне CRM, обратитесь к менеджеру проекта
с просьбой отправить в поддержку CRM запрос на фикс операций.
Для этого потребуется описание проблемы.
В текстовый файл запишите:

* УРЛ запроса
* Название операции, работающей некорретно
* Заголовки запроса
* Тело запроса
* Статус-код ответа
* Тело ответа

Данный текстовый файл отправляете менеджеру проекта вместе с просьбой о фиксе.


    Все действия по настройке через customer_decorator_repository направлены на то, 
    чтобы заставить работать внутренные механизмы безопасности.
    Не следует использовать методы данного класса в своих целях,
    или модифицировать их логику.
    Если вам нужен метод save для сохранения записей, напиши метод-обвертку в том же классе.


### Запуск тестов ###

    $ phpunit -c app/

### FAQ ###

#### Не могу авторизоваться, хотя данные (логин/пароль) верны ####
Возможно отсутствует подключение к CRM или не корректно указаны хост/бренд/канал/ключ.
С помощью профайлера симфони просматривайте запросы в CRM. Сервис available-operations всегда отдает ответ даже если пользователь не авторизован.
Если данный сервис ответил ошибкой - значит CRM подключена не корректно.

#### Генерация авторизационной ссылки ####
* https://danone.directcrm.ru/customers/3230477/view/available-operations в данной ссылке вставляешь нужный **ID** пользователя
* кликаешь на страничке ссылку «данные для авторизации» и копируешь в открывшемся окне «авторизационный тикет»
* подставляешь к нему http://YOUR_SITE_DOMAIN.wf/?token=

#### CRM вернула в ответе какой-то непонятный статус. Что он значит? ####

[Mindbox Wiki - Коды ошибок HTTP](https://mindbox.fogbugz.com/default.asp?W549#toc_5)


### Особенности взаимодействия с CRM (специальная документация для дизайнеров) ###

1. Любая передача пользовательских данных (регистрация, авторизация, редактирование профиля)
требует со стороны сайта выполнить передачу данных по определенному протоколу.
Без согласования с коллегами из CRM, этот формат/протокол не изменить, 
поэтому при добавлении форм в макет сначала уточняйте у backend-разработчика
позволяет ли CRM передавать данные в таком формате.
Самый яркий пример подобной ошибки, это проект "Простоквашино", запуск упрощенной регистрации.
Был создан новый дизайн страницы редактирования профиля. Форму разделили на несколько частей:
изменение аватарки, изменение профиля, редактирование ФИО, редактирование адреса, отметки брендов.
Когда пользователь менял пароль и нажимал кнопку "Сохранить" появлялся попап с ошибкой "Нужно ввести ФИО".
Дело в том, что в CRM редактирование профиля нельзя сделать по частям - данные из всех полей должны отправиться одним запросом.
Пользователь зарегистрировался указав только email, теперь CRM ждет что он укажет ФИО и телефон.
А пользователь просто хочет установить пароль и дизайн интуитивно намекает на то, 
что пароль можно сменить не указав ФИО. Но увы, это не так.

2. Данные в CRM уходят в определенном формате. Дата, имя человека, адрес - 
все это хранится и передается в CRM в формате, не привычном обычному смертному.
Пример ошибки такого типа - проект "Нутриклаб", интеграция с CRM.
Дату зачатия ребенка на сайте решили указывать с помощью выпадающего списка: "1 месяц назад", "2 месяца назад" и тд.
CRM в свою очередь ожидала передачу конкретной даты в формате "Y-m-d H:i:s".
В некоторых местах в коде сторонние подрядчики так же ориентировались на привычный формат даты.
А результате на сайте было написано множество конвертаций для преобразования даты в разные форматы.
Перед тем как создать какой-нибудь необычный виджет в форме, спросите backend-разработчика не вызовет ли
проблем использование такого формата данных.

3. CRM не реагирует на изменения мгновенно и использует кеширование. 
Другими словами она запланированно "тормозит" в целях экономии ресурсов.
Какие ограничения накладываются на макеты?
Например, сразу после активации кода нужно сообщить пользователю о том, что он получил награду.
В CRM возможна задержка в обработке до 5 минут. То есть нельзя показать попап сразу 
иначе пользователь перейдет на страницу "Мои награды" и удивится почему награды нет.
Обработка данных на стороне CRM и событийная модель тут немного хромают.
Лучше обсудить с разработчиком, будет ли у него возможность реализовать "слушатель", 
который будет проверять данные в CRM и отобразит попап когда награда будет реально присвоена пользователю.

4. Отображение данных пользователей.
Если на проекте запрещенно хранение данных пользователей и нельзя хранить даже ФИО без емейла и телефона,
то очень проблематично отображать, к примеру, ФИО авторов статей/комментариев.
Я авторизуюсь под пользователем Иванов Иван Иванович, и мне хочется знать кто написал отзыв.
Но так как на сайте нет хранения ФИО, я могу видеть только свои ФИО.
Такой сайт без доработок не может себе позволить взаимодействие пользователей.
Например, на проекте Hills есть операция получения чужих данных при необходимости.
Перед созданием макета страницы, где пользователи сайта обмениваются информацией,
уточните у программиста позволяет ли набор операций CRM выводить данные других пользователей.


    parameters:
        jms_serializer.json_serialization_visitor.class: ADW\MindboxBundle\Serializer\BlankSerializationVisitor
